---
date: 2008-07-29
title: Випущено Okular 0.7
---
Команда розробників Okular з гордістю оголошує про випуск нової версії Okular, яка є частиною <a href="http://www.kde.org/announcements/4.1/">KDE 4.1</a>. Серед нових можливостей та покращень (у довільному порядку):

* Можливість збереження документа PDF із внесеними до полів форми змінами
* Режим презентації: підтримка роботи з декількома екранами, можливість вимикання переходів між слайдами
* У новій версії рівень масштабування зберігається для кожного документа окремо
* Удосконалено підтримку озвучення тексту. У новій версії передбачено можливість читання усього документа, читання певної сторінки або читання позначеного фрагмента тексту.
* Зворотний напрям пошуку тексту
* Покращена підтримка форм
* Попередня підтримка (доволі примітивна і, ймовірно, неповна) JavaScript у документах PDF
* Підтримка анотацій у файлових долученнях
* Можливість вилучення полів під час перегляду сторінок
* Новий модуль для документів EPub
* Модуль OpenDocument Text: підтримка шифрованих документів, покращення у роботі зі списками і таблицями
* Модуль XPS: різноманітні покращення у завантаженні та показі документів, модуль став значно кориснішим
* Модуль PS: різноманітні покращення, в основному завдяки новішій бібліотеці libspectre
